\selectlanguage{dutch}
\section{Acceptatietest}
In dit hoofdstuk wordt beschreven na voltooiing van het ontwerp getest wordt of het elektrotechnisch systeem 
aan alle klanteisen voldoet. Bij de acceptatietest kan het voorkomen dat er diverse testomgevingen nodig zijn, 
deze worden beschreven in paragraaf 2.1.
\\\\
Ook worden alle acceptatietesten gedefinieerd. Een test is gedefinieerd als een bij elkaar behorende groep test cases, 
deze kunnen gevonden worden in bijlage \ref{bijlage:acceptatietest}
Een voorbeeld van de accepatietest is gegeven in paragraaf 2.2.1.
\\\\
In paragraaf 2.3 tenslotte worden in een tabel de verschillende klanten-eisen gerelateerd aan de omschreven acceptatietesten.

\subsection{Testomgevingen}
Bij de acceptatietest kan het voorkomen dat er diverse testomgevingen nodig zijn. 
Bijvoorbeeld: de eerste serie klanteisen moet getest worden in testomgeving 1, de rest in testomgeving 2. 
In de meeste gevallen zal echter één testomgeving volstaan. De beschrijving van de testomgevingen kunnen 
terug gevonden worden in de bijlage \autoref{bijlage:acceptatietest}. 

% \subsubsection{Testomgeving 1}
% Geschikt en passend ruimte met elektronische meet-en voeding apparaten.
% \\\\
% \textbf{Hardware}\\
% De volgende hardware is nodig om de acceptatietest uit te kunnen voeren:
% \begin{itemize}
%     \item Labvoeding (minimaal 30V, 5A)
%     \item Digitale multimeter die minstens:
%         \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
%         \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
%     \item Oscilloscoop die minstens:
%         \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
%         \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
%     \item Windows-computer of MAC
% \end{itemize} 
% \textbf{Software} \\
% De laatste versie van de code moet op de microcontrollers gezet worden.
% Benodigde software:
% \begin{itemize}
%     \item Integrated Development Enviroment programma
% 	\item TeraTerm, Putty
% \end{itemize}

% \subsubsection{Testomgeving 2}
% Wanneer het prototype is opgeleverd en gedemonstreerd moet worden aan de bevoegden.
% \\\\
% \textbf{Hardware}\\
% De volgende hardware is er nodig om de acceptatie test te kunnen uitvoeren:
% \begin{itemize}
%     \item Labvoeding (minimaal 30V, 5A)
%     \item Digitale multimeter die minstens:
%         \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
%         \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
%     \item Oscilloscoop die minstens:
%         \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
%         \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
%     \item Potentiometer van 10 kilo ohm om als de sensoren te simuleren
%     \item Temperatuurmeter die tot maximaal 100$^{\circ}$C kan meten
%     \item Laptop of een pc
% \end{itemize} 
% \textbf{Software} \\
% De volgende software is er nodig om de acceptatietest te kunnen uitvoeren:
% \begin{itemize}
%     \item Integrated Development Enviroment programma
% 	\item TeraTerm, Putty
% \end{itemize}

\subsection{Acceptatietest omschrijving}
De test cases zijn gerelateerd aan de klanteisen die beschreven zijn in het programma van eisen. 
Het is mogelijk om in één test case meerdere klanteisen te testen, dit hoeft dus geen een-op-een relatie te zijn. 
Meestal zal er echter per eis een acceptatie-testcase zijn beschreven. Hieronder is er een voorbeeld van een acceptatietest, 
zie tabel \ref{tab:acc1}. De rest van de test opstellingen zijn terug te vinden in bijlage \ref{bijlage:acceptatietest}.

\subsubsection{Acceptatietest 1: Het verwerken van de ontvangen data}
Hierin wordt getest of het systeem de ontvangen data op de juiste manier kan handhaven. Wanneer de gebruiker met het systeem
verbonden is via een interface, kan de gebruiker de gewenste sample frequentie invullen tot 2000 Hz. Bovendien kan de gebruiker
ervoor kiezen om het systeem aan of uit te schakelen, waardoor het systeem niet meer de sensoren gaat inlezen. De gebruiker
kan hierdoor op volle toeren de opgeslagen data downloaden.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{scale=0.8}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: De gebruiker moet het systeem kunnen activeren in zowel \\
                                                                activatie -en als communicatie mode via een input pin.\\
                                                REQ-1.3 {[}MH{]}: De gebruiker moet de frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz 
                                                                \\kunnen instellen, de maximale afwijking van de werkelijke frequentie 
                                                                \\is 2 Hz.\\
                                                REQ-1.6 {[}sH{]}: Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met GPS/UTC-tijd, 
                                                                \\door middel van een input via 
                                                                \\het interface, de afwijking in minuten is maximaal 1 minuut.\\
                                                REQ-1.7 {[}MH{]}: Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het kalibreren
                                                                \\van de sensoren.\\
                                                REQ-1.8 {[}MH{]}: Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC bij 
                                                            \\het instellen van het systeem en het downloaden van de opgeslagen meetdata.\end{tabular}\\ \hline
    Voorwarden:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriële verbinding.
                                             \\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geüpload in het 
                                             \\ systeem. Het systeem wordt gevoed met een externe voeding van 12 V.\end{tabular}\\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: De gebruiker voer via het interface aan of uit in.
                                             \\ REQ-1.3 {[}MH{]}: De gebruiker voert gewenste sample rate in tot maximaal 
                                             \\ 2000 Hz.
                                             \\ REQ-1.6 {[}SH{]}: De gebruiker voert de huidige tijd in met uren, minuten en 
                                             \\ seconden.
                                             \\ REQ-1.7 {[}MH{]}: Geef via het interface aan om te willen kalibreren.
                                             \\ REQ-1.8 {[}MH{]}: Verbind het systeem met een pc of een laptop 
                                             \\ via de UART-protocol.\end{tabular}\\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: Het systeem wordt in activatie- of communicatie modus 
                                                 \\ ingeschakeld.
                                                 \\ REQ-1.3 {[}MH{]}: Het systeem meet de huidige sample frequentie en koppelt
                                                 \\ deze waarde terug.
                                                 \\ REQ-1.6 {[}SH{]}: Het systeem synchroniseert de RTC met de ingevoerde 
                                                 \\ waarde.
                                                 \\ REQ-1.7 {[}MH{]}: De kalibratie waarde kan ingevuld worden via het interface.
                                                 \\ REQ-1.8 {[}MH{]}: De gebruiker kan het systeem instellen via het interface.\end{tabular}\\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: Het systeem wordt in activatie mode gezet bij aan. Bij uit 
                                             \\ in communicatie mode.
                                             \\ REQ-1.3 {[}MH{]}: De waarde van de bevestiging komt overeen met de ingestelde 
                                             \\ waarde.
                                             \\ REQ-1.6 {[}SH{]}: De RTC houdt tijd bij, de afwijking hiervan is 1 procent.
                                             \\ REQ-1.7 {[}MH{]}: De kalibratie waarde is ingevuld via het interface.
                                             \\ REQ-1.8 {[}MH{]}: De gebruiker heeft toegang tot het instellen van het systeem 
                                             \\ via dit interface.\end{tabular}\\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.
                                             \\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.
                                             \\ 3. Zet het systeem in activatie modus en controleer of dit klopt.
                                             \\ 4. Zet het systeem in communicatie modus en controleer of dit klopt.
                                             \\ 5. Voer de sample rate van 1500 Hz in en controleer de terugkoppeling met 
                                             \\ de ingestelde waarde.
                                             \\ 6. Geeft aan via het interface de RTC te willen synchroniseren.
                                             \\ 7. Voer de waarde van op het moment tijdstip in uren, minuten en seconden.
                                             \\ 8. Controleer of de ingestelde tijd overeenkomt met de huidige tijd.
                                             \\ 9. Geeft aan het interface om te willen kalibreren.
                                             \\ 10. Voer 7 in en controleer of het systeem dit werkelijk instelt.
                                             \\ 11. Herhaal voorgaande stappen met gevarieerde waardes.\end{tabular}\\ \hline
    Resultaat:     &\\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}    
    \caption{Voorbeeld van een acceptatietest}
    \label{tab:acc1}
\end{table}

\newpage
